%@Titre:Métropole Sept 2011 (Suite)
\begin{center}\textbf{\large Annexe 1}\end{center}

\textbf{Document 1 :} Informations sur cinq grandes roues touristiques du monde 

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{4cm}|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nom&Hauteur &Année de construction&Pays &Ville\\ \hline 
 La grande roue de Pékin (Beijing Great Wheel)& 208 m &2009 &Chine &Beijing\\ \hline 
Singapore Flyer &165 m &2008 &Singapour &Singapour\\ \hline 
London Eye &135 m &1999 &Royaume-Uni &Londres\\ \hline
Tempozan Harbor Village Ferris Wheel &112,5 m &1997 &Japon &Osaka\\ \hline 
Grande Roue de Paris &60 m &2010 &France &Paris\\ \hline
\end{tabularx}

\bigskip

\textbf{Document 2 :} Extrait du dépliant touristique du \og London Eye \fg

\medskip

Le \og London Eye \fg{} accueille une moyenne de 3,5 millions de visiteurs chaque année.

Horaires d'ouverture: 10 h - 21 h 30.

Fermé du 3 au 8 janvier et le 25 décembre.

La grande roue, véritable triomphe de la technologie, haute de 135 m pour une masse totale de \num{2100}~tonnes, constitue un nouveau point de repère spectaculaire au bord de la Tamise.

Pendant un tour complet d'une durée de 30 minutes, les visiteurs sont installés dans 32 cabines fermées qui peuvent contenir chacune 25 personnes au maximum ; ils découvrent une vue exceptionnelle s'étendant sur 20 km à la ronde !

\bigskip

\textbf{Document 3 :} Le tour de roue d'une cabine du London Eye

\medskip

Le graphique ci-dessous représente la hauteur, par rapport au sol, à laquelle se trouve une cabine du London Eye en fonction du temps écoulé depuis que cette cabine a quitté le sol.

La hauteur est mesurée en mètres et le temps est mesuré en minutes.

\medskip

\psset{xunit=0.333cm,yunit=0.0417cm}
\begin{pspicture}(-4,-25)(32,155) 
\multido{\n=0+1}{31}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=orange](\n,0)(\n,150)}
\multido{\n=0+5}{31}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=orange](0,\n)(30,\n)}
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dx=5,Dy=10](0,0)(30,150)
\pscurve[linewidth=1.5pt,linecolor=blue](0,0)(2,5)(5,35)(8,75)(10,102.5)(13,130)(15,135)(17,130)(20,102.5)(22,75)(25,35)(28,5)(30,0)
\rput(15,-25){Temps écoulé depuis le départ du sol (en minutes)} 
\rput{90}(-3.2,75){Hauteur en mètres}
\end{pspicture}